const e=[{question:"¿Qué es la revolución?",answer:"Inicia cuando Fracisco I Madero publica el Plan San Luis Potosí donde llama a tomar las armas, aparecen personajes como Pascual Orozco, Pancho Villa y Emiliano Zapata, se inicia una lucha en la que los revolucionarios salen victoriosos y Porfirio Díaz renuncia al poder en Mayo de 1911.",type:"text",id:"r9q5k",ru:{question:"Что такое революция?",answer:"Начинается, когда Франсиско I. Мадеро публикует План Сан-Луис-Потоси, в котором призывает взяться за оружие, появляются такие персонажи, как Паскуаль Ороско, Панчо Вилья и Эмилиано Сапата, начинается борьба, в которой революционеры выходят победителями, и Порфирио Диас отказывается от власти в мае 1911 года."}},{question:"Fecha de la Revolución Mexicana",answer:"20 de noviembre de 1910",options:["05 de noviembre de 1810","15 de noviembre de 1710","30 de noviembre de 1910"],type:"choice",id:"rhx4t",ru:{question:"Дата Мексиканской революции",answer:"20 ноября 1910 года",options:["05 ноября 1810 года","15 ноября 1710 года","30 ноября 1910 года"]}},{question:"¿Qué se celebra el 20 de noviembre?",answer:"Día de la Revolución Mexicana",options:["Dia de los Muertos","Independencia de México","Dia de la Bandera"],type:"choice",id:"0r04xt",ru:{question:"Что отмечается 20 ноября?",answer:"День Мексиканской революции",options:["День мертвых","Независимость Мексики","День флага"]}},{question:"Orden cronológico de los eventos",answer:"Conquista, independencia y revolución",options:["Conquista, Revolución e Independencia","Revolución, Conquista e Independencia","Independencia, Revolución, Conquista"],type:"choice",id:"bkxotq",ru:{question:"Хронологический порядок событий",answer:"Завоевание, независимость и революция",options:["Завоевание, революция и независимость","Революция, завоевание и независимость","Независимость, революция, завоевание"]}},{question:"Personajes de la revolución",answer:`Porfirio Diaz
Pancho Villa
Francisco I. Madero
Emiliano Zapata
Victoriano Huerta
Venustiano Carranza
Pino Suarez
Plutarco Elias Calles`,type:"text",id:"el3ek",ru:{question:"Персонажи революции",answer:`Порфирио Диас
Панчо Вилья
Франсиско И. Мадеро
Эмилиано Сапата
Викториано Уэрта
Венустиано Карранса
Пино Суарес
Плутарко Элиас Кальес`}},{question:"¿De qué se trató el plan de San Luis Potosí?",answer:"Fué promulgado por Francisco I. Madero, para evitar la reelección de Porfirio Diaz y derrocar el porfiriato. Se buscaba lograr elecciones libres y democráticas",note:"5 de Octubre de 1910.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"78azu",ru:{question:"О чем был план Сан-Луис-Потоси?",answer:"Был издан Франсиско И. Мадеро, чтобы предотвратить переизбрание Порфирио Диаса и свергнуть порфириат. Стремились к свободным и демократическим выборам",options:["Нераспространение ядерного оружия","Провозглашен Адрианом Флоренсио Вильярреалом для прекращения диктатуры Санта-Анны","Документ, в котором согласовывается независимость Мексики"],note:"5 октября 1910 года."}},{question:"El lema “Sufragio efectivo, no reelección” fue la bandera política de",answer:"Francisco I. Madero",options:["Benito Juarez","Porfirio Díaz","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"j4khkr",ru:{question:"Лозунг “Эффективное избирательное право, без переизбрания” был политическим лозунгом",answer:"Франсиско И. Мадеро",options:["Бенито Хуарес","Порфирио Диас","Висенте Герреро"]}},{question:"Nombre del líder agrario que encabezó la revolución mexicana en el estado de Morelos",answer:"Emiliano Zapata",options:["Doroteo Arango","Venustiano Carranza","Francisco I. Madero"],type:"choice",id:"aijexh",ru:{question:"Имя аграрного лидера, возглавившего мексиканскую революцию в штате Морелос",answer:"Эмилиано Сапата",options:["Доротео Аранго","Венустиано Карранса","Франсиско И. Мадеро"]}},{question:'¿Quién dijo "Tierra y libertad"?',answer:"Emiliano Zapata",options:["Doroteo Arango","Venustiano Carranza","Francisco I. Madero"],type:"choice",id:"3cxsnd",ru:{question:'Кто сказал "Земля и свобода"?',answer:"Эмилиано Сапата",options:["Доротео Аранго","Венустиано Карранса","Франсиско И. Мадеро"]}},{question:"¿Cuándo y dónde fué asesinado Emiliano Zapata?",answer:"En la hacienda Chinameca, Morelos, el 10 de abril de 1919",options:["En ciudad de Mexico el 14 de Febrero de 1920","En Puebla el 10 de Marzo de 1918","En la hacienda del Carmen en Hidalgo el 27 de Abril de 1919"],type:"choice",id:"cb6wha",ru:{question:"Когда и где был убит Эмилиано Сапата?",answer:"На асьенде Чинамека, Морелос, 10 апреля 1919 года",options:["В Мехико 14 февраля 1920 года","В Пуэбле 10 марта 1918 года","На асьенде дель Кармен в Идальго 27 апреля 1919 года"]}},{question:"Acontecimiento relacionado con la industria minera y la revolución",answer:"Huelga de Cananea",note:"Fue una huelga dada en la ciudad minera de cobre de Cananea, Sonora, que sentó precedentes para la revolución, por lo que a la ciudad se le conoce como cuna de la revolución.",options:["Huelga Minera","Huelga de Sonora","Huelga industrial"],type:"choice",id:"ckeul",ru:{question:"Событие, связанное с горнодобывающей промышленностью и революцией",answer:"Забастовка в Кананеа",options:["Горнодобывающая забастовка","Забастовка в Соноре","Промышленная забастовка"],note:"Это была забастовка в медном шахтерском городе Кананеа, Сонора, которая создала прецедент для революции, поэтому город известен как колыбель революции."}},{question:"Composición musical característica de la época revolucionaria",answer:"El Corrido",note:"Narrativa popular en forma de canción sobre temas políticos, históricos, etc.",options:["Las Golondrinas","La Bikina","Las Mañanitas"],type:"choice",id:"rqmyz",ru:{question:"Музыкальная композиция, характерная для революционной эпохи",answer:"Корридо",options:["Лас Голондринас","Ла Бикина","Лас Мананитас"],note:"Популярный рассказ в виде песни о политических, исторических и других темах."}},{question:"Nombre de un famoso corrido revolucionario",answer:"La Adelita",options:["El Caballo Blanco","La Valentina","El Barzón"],type:"choice",id:"ajp61",ru:{question:"Название известного революционного корридо",answer:"Ла Аделита",options:["Эль Кабальо Бланко","Ла Валентина","Эль Барсон"]}},{question:'"Las Adelitas" acompañaron a sus hombres al combate en',answer:"La Revolución de 1910",options:["La lucha independentista","La Guerra Cristera","La Batalla de Puebla"],type:"choice",id:"sifxm",ru:{question:'"Аделиты" сопровождали своих мужчин в бою в',answer:"Революции 1910 года",options:["Войне за независимость","Кристерской войне","Битве при Пуэбле"]}},{question:"¿De qué se trató el plan de Ayala?",answer:'Proclamado por Emiliano Zapata para desconocer el gobierno de Francisco I. Madero y devolver la propiedad a los campesinos. Su lema fue: "Reforma, Libertad, Justicia y Ley"',note:"28 de Noviembre de 1911.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"vlz2nd",ru:{question:"О чем был план Аялы?",answer:'Провозглашен Эмилиано Сапатой для непризнания правительства Франсиско И. Мадеро и возвращения собственности крестьянам. Его лозунг был: "Реформа, Свобода, Справедливость и Закон"',options:["Нераспространение ядерного оружия","Провозглашен Адрианом Флоренсио Вильярреалом для прекращения диктатуры Санта-Анны","Документ, в котором согласовывается независимость Мексики"],note:"28 ноября 1911 года."}},{question:"¿Quién fué el autor de la traición de Francisco I. Madero?",answer:"Victoriano Huerta",options:["Emiliano Zapata","Porfirio Díaz","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"zwrqpw",ru:{question:"Кто был автором предательства Франсиско И. Мадеро?",answer:"Викториано Уэрта",options:["Эмилиано Сапата","Порфирио Диас","Венустиано Карранса"]}},{question:"Nombre del golpe de estado ocurrido del 9 al 19 de febrero de 1913 o golpe militar para  derrocar a Francisco I. Madero",answer:"Decena Trágica",options:["Temporada de Zopilotes","El Golpe Duro","La Noche Triste"],type:"choice",id:"wvd8rc",ru:{question:"Название государственного переворота, произошедшего с 9 по 19 февраля 1913 года или военного переворота для свержения Франсиско И. Мадеро",answer:"Трагическая десятка",options:["Сезон стервятников","Жесткий удар","Грустная ночь"]}},{question:"¿De qué trató el Plan de Guadalupe?",answer:"Plan para desconocer el gobierno de Victoriano Huerta por la traición a Francisco I. Madero. Fue creado por Venustiano Carranza",note:"Firmado el 26 de Marzo de 1913 en la Hacienda Guadalupe en Coahuila.",options:["No proliferación de armas nucleares","México suma territorio en el Norte","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"v9ykzf",ru:{question:"О чем был план Гваделупе?",answer:"План по непризнанию правительства Викториано Уэрты за предательство Франсиско И. Мадеро. Создан Венустиано Каррансой",options:["Нераспространение ядерного оружия","Мексика присоединяет территорию на севере","Документ, в котором согласовывается независимость Мексики"],note:"Подписан 26 марта 1913 года в асьенде Гваделупе в Коауиле."}},{question:"Plan de Venustiano Carranza para derrocar a Victoriano Huerta",answer:"Plan Guadalupe",options:["Plan de Iguala","Plan de San Luis","Plan de Noria"],type:"choice",id:"x28cz8",ru:{question:"План Венустиано Каррансы по свержению Викториано Уэрты",answer:"План Гваделупе",options:["План Игала","План Сан-Луиса","План Нории"]}},{question:"¿Quién encabezaba el ejército constitucionalista durante la revolución?",answer:"Venustiano Carranza",options:["Francisco I. Madero","Doroteo Arango","Emiliano Zapata"],type:"choice",id:"hxqtgo",ru:{question:"Кто возглавлял конституционную армию во время революции?",answer:"Венустиано Карранса",options:["Франсиско И. Мадеро","Доротео Аранго","Эмилиано Сапата"]}},{question:"¿Quién fué Pancho Villa?",answer:"Líder de la revolución mexicana",note:"Apareció en escena cuando Venustiano Carranza llamó a formar el ejército constitucionalista.",options:["Líder de la independencia","Virrey de España","Un traidor de la revolución mexicana"],type:"choice",id:"r9zca",ru:{question:"Кем был Панчо Вилья?",answer:"Лидер мексиканской революции",options:["Лидер независимости","Вице-король Испании","Предатель мексиканской революции"],note:"Появился на сцене, когда Венустиано Карранса призвал создать конституционную армию."}},{question:"Nombre de Pancho Villa",answer:"José Doroteo Arango Arámbula",options:["Emiliano Zapata Salazar","Victoriano Huerta","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"3x4ei9",ru:{question:"Имя Панчо Вильи",answer:"Хосе Доротео Аранго Арамбула",options:["Эмилиано Сапата Салазар","Викториано Уэрта","Венустиано Карранса"]}},{question:"¿A quién se le conoce como el Centauro del Norte?",answer:"Pancho Villa",options:["Emiliano Zapata","Victoriano Huerta","Venustiano Carranza"],type:"choice",id:"7ouw55",ru:{question:"Кого знают как Кентавра Севера?",answer:"Панчо Вилью",options:["Эмилиано Сапата","Викториано Уэрта","Венустиано Карранса"]}},{question:"¿Cuándo y dónde fué asesinado Pancho Villa?",answer:"20 de Julio de 1923 en Parral, Chihuahua",note:"Fue abaleado múltiples veces en su vehículo y su cadáver fue decapitado.",options:["05 de Julio de 1923 en Querétaro","20 de Diciembre de 1923 en Coahuila","10 de Febrero de 1923 en Nuevo León"],type:"choice",id:"rna7ea",ru:{question:"Когда и где был убит Панчо Вилья?",answer:"20 июля 1923 года в Паррале, Чиуауа",options:["5 июля 1923 года в Керетаро","20 декабря 1923 года в Коауиле","10 февраля 1923 года в Нуэво-Леоне"],note:"Был многократно застрелен в своем автомобиле, а его тело было обезглавлено."}},{question:"¿En qué año se firmó la constitución que nos rige actualmente?",answer:"5 de Febrero de 1917 en Querétaro",options:["7 de Marzo de 1917 en Jalisco","12 de Diciembre en Ciudad de Mexico","3 de Enero en Nuevo León"],type:"choice",id:"5aq09b",ru:{question:"В каком году была подписана конституция, которая нас сейчас регулирует?",answer:"5 февраля 1917 года в Керетаро",options:["7 марта 1917 года в Халиско","12 декабря в Мехико","3 января в Нуэво-Леоне"]}},{question:"¿Quién fué el primer secretario de educación pública de México (1921)?",answer:"José Vasconcelos",options:["Elba Esther Gordillo","Bernardo J. Gastélum","Plutarco Elías Calles"],type:"choice",id:"xnvjwm",ru:{question:"Кто был первым секретарем общественного образования Мексики (1921)?",answer:"Хосе Васконселос",options:["Эльба Эстер Гордильо","Бернардо Х. Гастелум","Плутарко Элиас Кальес"]}},{question:"¿Quién fue el Secretario de educación pública y bellas artes de 1901 a 1911?",answer:"Justo Sierra",options:["Jose Vasconcelos","Félix Fulgencio Palavicini","Bernardo J. Gastélum"],type:"choice",id:"bmrub9",ru:{question:"Кто был секретарем общественного образования и изящных искусств с 1901 по 1911 год?",answer:"Хусто Сьерра",options:["Хосе Васконселос","Феликс Фульхенсио Палавичини","Бернардо Х. Гастелум"]}}];export{e as questions};
